區域民調話你聽有幾多人同意總辭

【📢民主派立法會議員總辭定留任？街坊點諗？】
在8月20至21日期間，我透過WhatsApp和Facebook短訊，成功發出了1,397份問卷給我認識的旺角東選區街坊（他們都有使用WhatsApp或Facebook），截至8月21日下午3時半，已回覆的街坊共有416位（回覆率：29.8%）。先在此聲明，這並非科學化抽樣統計調查，請自行判斷參考價值。
基本上，問卷只有一條問題，他們必須透過短訊回覆我作答，以防止重複作答：
「政府押後立法會選舉一年，人大常委決定現屆立法會繼續履行職責不少於一年。您認為 *民主派立法會議員* 在未來一年應否繼續出任議員？」（四選一）
（A）全體民主派立法會議員應繼續出任議員
（B）全體民主派立法會議員應集體辭職
（C）民主派立法會議員部份繼續出任議員，部份辭職
（D）沒有意見
📌調查結果
-最多人選擇「（A）全體民主派立法會議員應繼續出任議員」（46.4%，193人），其次是「（B）全體民主派立法會議員應集體辭職」（32.9%，137人）及「（C）民主派立法會議員部份繼續出任議員，部份辭職」（11.8%，49人），亦有37人（8.9%）選擇了「（D）沒有意見」。
-選擇「全體民主派立法會議員應繼續出任議員」的原因，總括來說包括：繼續為民發聲提出反對意見、繼續監察政府、不要讓議會只得建制派的聲音、盡力阻止惡法和撥款、不應放棄最後陣地、有穩定平台發聲和獲得資源。
-選擇「全體民主派立法會議員應集體辭職」的原因，總括來說包括：議會抗爭無用、未來一年議會非法違憲、議員四年任期已經完結、不要增加政府認受性、引起國際關注。
-在選擇「民主派立法會議員部份繼續出任議員，部份辭職」的48名被訪者之中，有11名被訪者明確表示，被選舉主任取消參選資格的四名現任立法會議員應該留任，而其他民主派議員則全部辭職。
📌觀察與分析
-我作為民主派區議員，接收到此問卷邀請的街坊都是與我有定期聯繫的，理論上這班人應該比較傾向支持民主派或非建制陣營，所以今次民調結果並不反映旺角東選區內的整體民意，而是較為反映區內民主派支持者的意見。
-支持總辭與否，跟年齡無直接關係，很多支持總辭的街坊都是上了年紀的，相反，不少年輕街坊都支持留任。
-「部份留任，部份辭職」（11.8%）的街坊其實普遍是否定議會路線，性質相對接近「全體辭職」（32.9%），而這兩批人相加合共有44.7%，與「全體繼續出任」（46.4%）非常接近
-我留意到有少部份「藍絲」街坊是支持民主派總辭，所以支持民主派總辭的不一定是所謂的「深黃絲」。同樣，「淺藍」、「中間」和「淺黃」都可以支持「全體民主派留任」。這衍生一個問題：究竟是否只有「黃絲」才能決定民主派立法會議員的去留？我們需要調查「全香港的民意」還是「全香港黃絲的民意」？
📌總結
今次街坊民調結果反映，現實世界與網上世界的民情有分別，但無可否認，支持留任和總辭的群眾數量的確是不相伯仲。有不少跨越光譜的街坊都跟我說團結是最重要，民主派不應被分化，街坊會尊重和接受最終的民調結果。當日後真正具公信力的民調結果出爐後，各方都不應互相對鬧。

Credit: 林兆彬 Ben Lam

各位注意, 呢個統計既population為旺角區內街坊only 兼有以短訊回覆. 所以可能會有bias

想屈咪出聲囉

我想公投

留名